<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"  standalone="yes" ?>
<suivicomp>
  <sauvegarde ref="4fce2bce78977">
    <ref>4fce2bce78977</ref>
    <datesv>2012-06-05</datesv>
  </sauvegarde>
  <etudiant numero="11">
    <nom>DUTERTRE</nom>
    <prenom>Damien</prenom>
    <mel>damiendutertre@gmail.com</mel>
    <situation ref="21">
      <ref>21</ref>
      <codeType>3</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Serveur de surveillance avec caméra IP</libcourt>
      <descriptif>Sur le serveur NAS j'ai installé un module de surveillance fonctionnant avec caméra IP.
Configuration d'alertes e-mails lors de problèmes système, lors de perte de connexion, ou lors de mouvements détectés en dehors des horaires d'ouverture.</descriptif>
      <contexte>Mise en place de la vidéosurveillance dans un magasin.
Le but est d'avertir de mouvements suspects en dehors des horaires d'ouverture, et de conserver les vidéos lorsque la caméra détecte un mouvement.</contexte>
      <datedebut>2012-05-30</datedebut>
      <datefin>2012-06-01</datefin>
      <environnement>Serveur NAS Netgear ReadyNAS Pro 2 (deux disques SATA de 1 To en mirroring).
Caméra IP Axis 207W</environnement>
      <moyen>Installation sur le NAS du module ReadyNAS Surveillance.
Configuration de la caméra IP et du serveur NAS.
</moyen>
      <avisperso>Intéressant. Je n'avais jamais travaillé sur un serveur NAS ni sur une caméra IP.</avisperso>
      <activitecitee numero="12">
        <idActivite>12</idActivite>
        <commentaireactivite>- déploiement d'un service NAS
- mise en place d'un système de vidéosurveillance</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="29">
        <idActivite>29</idActivite>
        <commentaireactivite>- administration d'un serveur NAS
- administration d'une caméra IP</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="42">
        <idActivite>42</idActivite>
        <commentaireactivite>rédaction d'une documentation technique de mise en place de solution de vidéo surveillance avec serveur NAS et caméra IP.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <production numero="3">
        <numero>3</numero>
        <designation>Documentation technique de mise en place d'une solution de vidéosurveillance</designation>
        <adresse>sur ma clé</adresse>
      </production>
    </situation>
    <situation ref="27">
      <ref>27</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>2</codeCadre>
      <libcourt>Migration serveur MySQL</libcourt>
      <descriptif>Il s'agit de réaliser deux machines virtuelles (une Linux et une Windows) avec mysql et de choisir le mieux/plus rapide/plus performant/plus souple d'utilisation</descriptif>
      <contexte>Une application interne de gestion du parc informatique fonctionne avec une base de données hébergée sur un vieux serveur Linux Mandrake. On a peur qu'il tombe en panne. On souhaite donc le changer.</contexte>
      <datedebut>2012-06-04</datedebut>
      <datefin>2012-06-08</datefin>
      <environnement>Windows 7 Professionnel
Linux Ubuntu serveur 12.04 LTS
MySQL 5
Oracle VM VirtualBox 4</environnement>
      <moyen>Virtualisation : conception et mise en fonctionnement de machines virtuelles.</moyen>
      <avisperso>Windows est beaucoup plus lourd (et payant) donc a priori moins intéressant, cependant le personnel de l'entreprise n'a que peu de connaissances sur les environnements linux.</avisperso>
      <activitecitee numero="2">
        <idActivite>2</idActivite>
        <commentaireactivite>Il s'agit de comprendre et analyser les relations entre l'application et le serveur mysql. En effet l'application ne pourra pas être modifiée, c'est donc au serveur de s'adapter.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="3">
        <idActivite>3</idActivite>
        <commentaireactivite>Le serveur doit être toujours disponible, fournir les réponses attendues dans les meilleurs délais, ...</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="4">
        <idActivite>4</idActivite>
        <commentaireactivite>Réalisation d'une comparaison entre deux solutions (Linux et Windows) et choix final : ...(pas encore déterminé).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="5">
        <idActivite>5</idActivite>
        <commentaireactivite>Décrire la solution retenue et rédiger une fiche technique (pas encore fait).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="9">
        <idActivite>9</idActivite>
        <commentaireactivite>Mise en place du serveur dans un réseau clos (sans interaction avec le réseau de l'entreprise) (pas encore fait).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="12">
        <idActivite>12</idActivite>
        <commentaireactivite>Mise en place du service mysql (non terminé).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="13">
        <idActivite>13</idActivite>
        <commentaireactivite>On m'a demandé de suivre des étapes successives dans ce projet. J'ai été amené à rendre compte régulièrement de l'avancée de mon travail.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="32">
        <idActivite>32</idActivite>
        <commentaireactivite>Automatisation de la sauvegarde de la base de données (pas encore fait).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="42">
        <idActivite>42</idActivite>
        <commentaireactivite>Rédaction d'une documentation en suivant les étapes du projet.
Rédaction d'une fiche de conception d'une machine virtuelle.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="43">
        <idActivite>43</idActivite>
        <commentaireactivite>Rédaction d'une fiche d'utilisation pour l'administration du serveur MySQL (pas encore fait).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <production numero="4">
        <numero>4</numero>
        <designation>Fiche procédure de conception d'une machine virtuelle</designation>
        <adresse>sur ma clé</adresse>
      </production>
      <production numero="5">
        <numero>5</numero>
        <designation>Fiche de projet (suivant les étapes imposées)</designation>
        <adresse>sur ma clé</adresse>
      </production>
    </situation>
  </etudiant>
</suivicomp>
