<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"  standalone="yes" ?>
<suivicomp>
  <sauvegarde ref="4feb0186ea108">
    <ref>4feb0186ea108</ref>
    <datesv>2012-06-27</datesv>
  </sauvegarde>
  <etudiant numero="28">
    <nom>PARNET</nom>
    <prenom>Pierre-Emmanuel</prenom>
    <mel>parnet-pe@voila.fr</mel>
    <situation ref="71">
      <ref>71</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>1</codeCadre>
      <libcourt>Veeam Backup &amp; Replications</libcourt>
      <descriptif>Mise en place d'un système de sauvegardes automatisées de machines virtuelles au sein du lycée Jeanne d'Arc.</descriptif>
      <contexte></contexte>
      <datedebut>2012-06-11</datedebut>
      <datefin>2012-06-29</datefin>
      <environnement>Serveur VmWare ESX(i)</environnement>
      <moyen></moyen>
      <avisperso></avisperso>
      <activitecitee numero="9">
        <idActivite>9</idActivite>
        <commentaireactivite>Depuis un serveur virtualisé(Hyper-v), nous avons testé l'installation du machine virtuelle sur un serveur VmWare ESX(i), pour ensuite tester le rapatriement des sauvegardes sur le serveur (Veeam Backup).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="12">
        <idActivite>12</idActivite>
        <commentaireactivite>Suite à quelques soucis avec les premières tentatives d'installation de ce service, j'ai réalisé un mode opératoire de l'installation de Veeam B&amp;R, ainsi que de l'installation et la configuration du serveur VmWare ESX(i).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="26">
        <idActivite>26</idActivite>
        <commentaireactivite>Installation d'un serveur Windows Server 2003 virtuel, et d'un serveur VmWare ESX(i).</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <typologie>
        <codeTypologie>1</codeTypologie>
      </typologie>
    </situation>
    <situation ref="73">
      <ref>73</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>1</codeCadre>
      <libcourt>Maintenance postes</libcourt>
      <descriptif>Résolution de panne réseau dans l'école primaire de Jeanne d'Arc suite à l'impossibilité de se connecter à Internet et à l'imprimante réseau.
Panne sur poste de travail de l'administration(disque dur en fin de vie)</descriptif>
      <contexte></contexte>
      <datedebut>2012-06-21</datedebut>
      <datefin>2012-06-21</datefin>
      <environnement>Postes de travail sous windows XP.</environnement>
      <moyen></moyen>
      <avisperso></avisperso>
      <activitecitee numero="18">
        <idActivite>18</idActivite>
        <commentaireactivite>Tests de connectivité grâce à la commande PING, inspection du matériel actif afin d'identifier la nature de la panne.
Exportation de données contenues sur le disque dur afin de les réintroduire sur disque sain.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="19">
        <idActivite>19</idActivite>
        <commentaireactivite></commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <typologie>
        <codeTypologie>2</codeTypologie>
      </typologie>
    </situation>
    <situation ref="75">
      <ref>75</ref>
      <codeType>1</codeType>
      <codeLocalisation>1</codeLocalisation>
      <codeSource>1</codeSource>
      <codeCadre>1</codeCadre>
      <libcourt>Serveur ZeroShell</libcourt>
      <descriptif>Maintenance relative à une interruption de service d'un serveur hotsport wifi (portail captif ZeroShell)</descriptif>
      <contexte></contexte>
      <datedebut>2012-05-30</datedebut>
      <datefin>2012-06-06</datefin>
      <environnement>Serveur Linux ZeroShell</environnement>
      <moyen></moyen>
      <avisperso></avisperso>
      <activitecitee numero="20">
        <idActivite>20</idActivite>
        <commentaireactivite>Test de mise en place d'un serveur identique grâce à une machine possédant une configuration identique et à un disque dur cloné</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="21">
        <idActivite>21</idActivite>
        <commentaireactivite>Constat de l'impossibilité de se connecter en wifi via ce serveur.
Ce serveur permettant de réaliser des agrégats de connexions, identification de la box ayant cessé de fonctionner, et des différentes interfaces réseau du serveur ayant été déconfigurées</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="27">
        <idActivite>27</idActivite>
        <commentaireactivite>Après que le problème ait été résolu, clonage du disque type sur différents autres disques afin de pouvoir réduire au maximum le temps d'interruption en cas d'une nouvelle panne.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="31">
        <idActivite>31</idActivite>
        <commentaireactivite>Configuration via l'interface web du serveur des logs et mots de passe des différents utilisateurs autorisés à accéder à ce service, ainsi que les différentes étendues DHCP permettant l'affectation des adresses IP.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="42">
        <idActivite>42</idActivite>
        <commentaireactivite>Réalisation de copies d'écrans depuis l'interface web afin d'identifier la configuration à respecter.</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <activitecitee numero="44">
        <idActivite>44</idActivite>
        <commentaireactivite>Lors de la reconfiguration du serveur, nous avons pu nous rendre compte que les différents ports ethernet(2 entrées de boxs adsl + 1 entrée interne réservée à l'administration du serveur) étaient à l'origine des problèmes de connexion en raison d'une i</commentaireactivite>
      </activitecitee>
      <typologie>
        <codeTypologie>2</codeTypologie>
      </typologie>
      <typologie>
        <codeTypologie>3</codeTypologie>
      </typologie>
    </situation>
  </etudiant>
</suivicomp>
